# Array in c++
Project ini di buat oleh [*kelompok 4*](https://production.listennotes.com/podcasts/kelompok-4-dIpLGg96M_U-sXnJSNM1B8A.1400x1400.jpg)

| nama anggota | yang sudah di lakukan |
|-------------|------------------------|
| *adrian*       | `Mengurus Codingan`
| *kristian*    | `mengurus Codingan`
| *clement*     | `Mengurus upload GitLab dan Github`
| *fachry*      | `Mengurus gambar`

## CODE
```sh
//array adalah sebuah variabel yang menampung beberapa data di dalam 1 tipe data


#include <iostream>
using namespace std;
int main () {


  //array 1 dimensi
string nama [3] = {"ica","ical","ibhe"};

                cout<<nama[2]<<endl;






    //array 2 dimensi
                     //pembacaan index di mulai dari 0
string input[2][3] = {{"pensil","penghapus","pulpen"},
                      {"kertas","penggaris","spidol"}};

                //penghapus
                cout<<input[0][1]<<endl;

                //kertas
                cout<<input[1][0];









}

```
## instalasi

>Download Zip Terlebih Dahulu 
![alt text](https://github.com/clementhermawan/c-learning/blob/main/png16.PNG?raw=true)


>extract file ketika sudah terdownload
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png2.PNG?raw=true)

>jika sudah selesai tampilan akan berbentuk seperti ini
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png3.PNG?raw=true)

## instalasi codeblocks
Apa itu codeblocks? codeblocks adalah sebuah aplikasi text editor yang berfungsi untuk kita bisa mengedit codingan kita di dalam aplikasi itu dan dapat menjalankannya atau mengeksekusinya.

>Klik download [link](https://sourceforge.net/projects/codeblocks/)
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png4.PNG?raw=true)

>silahkan "run administrator"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png5.PNG?raw=true)

>klik "Next"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png6.PNG?raw=true)

>klik "I Agree"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png7.PNG?raw=true)

>klik "Next >"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png8.PNG?raw=true)

>klik "Install"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png9.PNG?raw=true)

>Tunggu sampai download selesai
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png10.PNG?raw=true)

>klik "Yes"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png11.PNG?raw=true)


## Cara Mengedit

>jika sudah terdownload tampilan codeblocks akan seperti ini
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png12.PNG?raw=true)

>klik "File" lalu "Open"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png13.PNG?raw=true)

>pilih file yang sudah di Extract 
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png14.PNG?raw=true)

>pilih file "Array2.cpp"
![alt text](https://github.com/clementhermawan/array-in-c-/blob/465d9177acd6212da2ae0f169a5695136165b29e/Pictures/png15.PNG?raw=true)
dan kalian sudah bisa mengedit code nya...

>note:`Dilarang Keras Menjual Code Tanpa Seijin Dari Pemilik!`

_CODE BY KELOMPOK 4_
## Nama anggota kelompok
- Adrian
- Clement
- Kristian
- Fachry

```sh
 ✨ gambar by Fachry  ✨
 ✨codingan by kristian x adrian  ✨
 ✨ share in github and gitlab by clement  ✨
```





